追究封區行政失當 農場餐廳陳興濤堅持向林鄭個人索償777元

東山再起的農場餐廳老闆陳興濤於深水埗重開餐廳，今年2月2日晚遇上突襲封區強制檢疫，晚巿外賣生意都做不成。陳興濤早前入稟小額錢債審裁處向特首林鄭月娥追討777元損失，案件今日提訊。審裁官稱行政失當不屬小額錢債審裁處的司法管轄權內，惟陳興濤認為封區是「侵害租用權」，申索屬於侵權，堅持控告林鄭個人，就如美國制裁中港官員，而不是制裁整個政府或警隊。

陳回應，因封舖權力來自行政長官，林鄭月娥是「侵犯我嘅租用權」，認為此乃失當，符合小額司法管轄權。他稱不會更改被告姓名，亦不願意在被告欄上加上律政司司長，「我告佢個人，唔涉及政府。」

葉官押後案件，要求被告了解何謂侵權法，以及寫下申索理據，申述本案可否以此作為申索訟因。案件於7月14日再提訊，如被告一方有駁回案件的申請，則當日會一併處理。

對於林鄭不肯親自上庭，陳興濤感到惱怒，直指她禮貌及家教有問題。他又大嘆已經「捱窮捱到死」，其實根本沒有閒情逸致追討777元，只認為林鄭應該為自己的愚蠢負上責任。陳憶起2019年林鄭漠視民意，硬推逃犯條例令香港落得如斯田地，更令他非常憤怒。

深黃，抵食夾大碟
但老細唔鐘意啲人因為政治立場而幫襯

呢間係咪當年執完又開果間

當年一蚊時薪請暑期工

個湯好足料，飲完已經飽

排好撚難食

Lm

好勇，直接撚柒婆

連鎖執晒之後都係剩返一間最初街市開

細個好鍾意食佢哋啲雞翼

佢d 野其實都幾難食